<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Kokotoa (Fr)</string>
    <string name="crash_toast_text">Ooooops! Je suis tombé, pourtant, un rapport a été envoyé à mon développeur pour aider à résoudre le problème!</string>
    <string name="feedback">"Aimez-vous cette application aujourd’hui? S'il vous plaît sentez-vous libre de laisser un commentaire ou suggestion. Vos commentaires sont bien appréciés "</string>
    <string name="view_free_offers">Voir les offres gratuites</string>
    <string name="collected">Collectés</string>
    <string name="total">Total</string>
    <string name="close">Fermer</string>
    <string name="total_points">Points totaux</string>
    <string name="pts_away_from_unlock">Il vous reste %1$d points pour déverrouiller le \'Kokotoa PRO\'</string>
    <string name="unable_to_get_pts">Impossible de récupérer les points à partir du serveur.</string>
    <string name="you_just_earned">Vous venez de gagner</string>
    <string name="get_pro_version">Obtenir la version Pro</string>
    <string name="personalize">Personnaliser</string>
    <string name="user_profiles">"Profils d'utilisateurs"</string>
    <string name="difficulty">Difficulté</string>
    <string name="browse">Parcourir</string>
    <string name="save">Sauvegarder</string>
    <string name="eqn_set_to_default">"Le type de l'équation a été réglé par défaut"</string>
    <string name="game_settings">Paramètres du jeu</string>
    <string name="current">courant</string>
    <string name="select_user_profile">"Sélectionnez le profil de l'utilisateur"</string>
    <string name="level">Niveau</string>
    <string name="completed_equations">Equations terminés</string>
    <string name="number_of_inc_alwd">"Nombre d'erreurs admis"</string>
    <string name="time_is_up">Le temps est écoulé</string>
    <string name="score">Score</string>
    <string name="try_again">Essayer encore</string>
    <string name="complete">compléte</string>
    <string name="too_many_mistakes">"Trop d'erreurs"</string>
    <string name="not_enough_points">"Vous ne disposez pas de suffisamment de points"</string>
    <string name="you_need_a_min_of">"Vous avez besoin d'un minimum de"</string>
    <string name="points_to_proceed">points pour continuer</string>
    <string name="you_currently_have">Vous avez actuellement</string>
    <string name="points">points</string>
    <string name="you_can_earn_more">Vous pouvez gagner plus de points en mode course minutes</string>
    <string name="ok">"D'accord"</string>
    <string name="eqn_with_no_inc_alwd">"équations sans erreurs autorisés"</string>
    <string name="eqn_with_max_of">équations avec un maximum de</string>
    <string name="incorrects_allowed">erreurs autorisés</string>
    <string name="you_have_to_complete">Vous devez remplir</string>
    <string name="you_have">vous avez</string>
    <string name="secs_to_complete_lvl">secondes pour terminer ce niveau</string>
    <string name="start">DÉMARRER</string>
    <string name="press_start_to_begin">"Appuyez sur 'Demarrer pour commencer"</string>
    <string name="player1">Joueur 1</string>
    <string name="player2">Joueur 2</string>
    <string name="enter">Entrer</string>
    <string name="refresh">recharger</string>
    <string name="no_internet_connection">Pas de connexion Internet disponible</string>
    <string name="your_id_is">Votre ID est</string>
    <string name="enter_opponent_id">"Entrez l'ID de votre adversaire"</string>
    <string name="you_win">Vous avez Gagné!</string>
    <string name="you_lose">Vous avez Perdu</string>
    <string name="play_again">Rejouer</string>
    <string name="connected">Connecté</string>
    <string name="waiting_for_opponent">attendant un adversaire</string>
    <string name="waiting">attendant.</string>
    <string name="vs">Contre</string>
    <string name="disconnected">Désolé, vous avez été déconnecté</string>
    <string name="go">VAS-Y!</string>
    <string name="menu">Menu</string>
    <string name="brain_fact">Fait du cerveau</string>
    <string name="your_avg_score_is">Votre score moyen est</string>
    <string name="new_highscore">Nouveau meilleur score!</string>
    <string name="review">REVOIR</string>
    <string name="you_earned">Tu as gagné</string>
    <string name="combo">Combo!</string>
    <string name="practice">Pratique</string>
    <string name="minute_run">Course Minute</string>
    <string name="challenge">Challenge</string>
    <string name="multiplayer">Multi-joueur</string>
    <string name="settings">Paramètres</string>
    <string name="user_info">"Info d'utilisateur"</string>
    <string name="welcome_to_m4b">Bienvenue a Kokotoa (maths pour le cerveau)</string>
    <string name="file_is_corrupt">"Le fichier est corrompu: Réinitialiser les données de l'utilisateur!"</string>
    <string name="leave_feedback">Donner un compte-rendu</string>
    <string name="perhaps_later">Peut-être plus tard</string>
    <string name="get_free_points">Obtenez des points GRATUIT!</string>
    <string name="yes">Oui</string>
    <string name="no">Non</string>
    <string name="pro_features">"Caractéristiques:
Fond d’Ecrans Personnalisables
Economisez jusqu'à 3 profils d'utilisateur
Pas de pubs
PEGI En ligne Illimité
Plus de cerveau en bref"</string>
    <string name="resume_saved">Voulez-vous reprendre le progrès enregistré précédent?</string>
    <string name="resume">Continuer</string>
    <string name="one_or_two_devices">Êtes-vous concurrencé avec le périphérique 1 ou 2?</string>
    <string name="pro_version_unlocked">La version Pro a été déverrouillé!</string>
    <string name="email_subject">(Kokotoa FR) Réaction</string>
    <string name="send_email_using">"Envoyer un e-mail à l'aide.."</string>
    <string name="no_email_client">"Il n'y a pas les clients de messagerie installés."</string>
    <string name="enter_your_name">Entrez votre nom</string>
    <string name="share">Partager</string>
    <string name="view_rank">Voir votre rang mondial</string>
    <string name="name">Nom</string>
    <string name="average_score">Score Moyen</string>
    <string name="user_stats">"Niveau actuel: 
Score élevé:
Score moyen:
Points totaux:"</string>
    <string name="reminder_change_name">"Rappel: Changer le nom d'utilisateur par défaut"</string>
    <string name="i_rank">Je me classe #</string>
    <string name="share_msg">" (dans le monde) dans 'Kokotoa'. Obtenez cette application android et vérifiez votre rang mondial! "</string>
    <string name="bb_link">"http://appworld.blackberry.com/webstore/content/20484402/"</string>
    <string name="google_link">"https://play.google.com/store/apps/details?id=com.blackstar.math4brain"</string>
    <string name="amazon_link">"http://www.amazon.ca/Blackstar-Math-For-The-Brain/dp/B00DR7TK6I"</string>
    <string name="share_using">"Partagez à l’aide..."</string>
    <string name="no_name_entered">Aucun nom entre</string>
    <string name="user_name_changed">"Le Nom d'utilisateur a été changé"</string>
    <string name="unable_to_connect">Impossible de se connecter au réseau</string>
    <string name="loading">Chargement..</string>
    <string name="version_outdated">"Cette version est obsolète. S'il vous plaît mettez à jour vers v"</string>
    <string name="new_message">Vous avez reçu un message</string>
    <string name="default_name">sans nom</string>
    <string name="percent_sign">"% de "</string>
    <string name="correct">Corriger</string>
    <string name="wrong">faux</string>
    <string name="all_bonus">BONUS</string>
    <string name="notification_msg">Gardez votre esprit vif, exercer votre cerveau</string>
    <string name="games_avail">"jeux disponibles aujourd'hui"</string>
    <string name="last_game">"C'est votre dernier match aujourd'hui"</string>
    <string name="no_more_games">"Vous n'avez plus de jeux disponibles aujourd'hui. Obtenez la version pro pour les jeux illimité"</string>
    <string name="initial_try">"Pour maintenir la vitesse du serveur, le nombre de jeux en ligne, vous pouvez jouer dans une journée limitée. Obtenez la version pro pour un jeu illimité"</string>
    <string name="wrong_id">"Vous devez entrer l'ID de votre adversaire, pas votre propre ID"</string>
    <string name="p1_not_ready">"adversaire n'est pas prêt"</string>
    <string name="p1_not_found">adversaire introuvable</string>
    <string name="p1_not_joined">"La Session n’est pas rejointe"</string>
    <string name="rate_msg">"Si vous aimez l’utilisation de Kokotoa, auriez-vous s'il vous plaît un moment pour moi pour une note de 5 étoiles? Merci pour votre aide"</string>
    <string name="rate">Évaluez-moi</string>
    <string name="no_thanks">Non merci</string>
    <string name="breakMsg">Donnez à votre cerveau une pause, revenez plus tard</string>
    <string name="too_easy">La difficulté supérieur recommandé</string>
    <string name="too_difficult">Difficulté inférieure recommandé</string>
    <string name="days">jours</string>
    <string name="prog_chart">Votre table de progression</string>
    <string name="try_challenge">Essayez le mode Challenge</string>
    <string name="evaluation">Évaluation</string>
    <string name="evaluation_msg">Hey, nous allons créer un profil personnalisé pour vous. Commençons</string>
    <string name="sign_in">Se connecter</string>
    <string name="sign_out">Déconnexion</string>
    <string name="skip">Passer</string>
    <string name="press_to_clear">Si vous faites une erreur, retirez rapidement votre réponse en appuyant sur:</string>
    <string name="press_to_skip">Si vous ne connaissez pas la réponse, passez à la question en appuyant sur:</string>

    <string name="searching">Recherche</string>
    <string name="friend_added">Ami ajouté</string>
    <string name="invalid_uid">Vous avez entré un uID invalide</string>
    <string name="delete_person">Voulez-vous supprimer %1$s?</string>
    <string name="delete">Effacer</string>
    <string name="enter_uid">Entrez l\'uID de votre ami</string>
    <string name="change">Changement</string>
    <string name="remove">Retirer</string>
    <string name="friends">Mes amies</string>
    
	<string-array name="tips">
        <item>"01 Le cerveau des femmes et des hommes sont différents biologiquement et intellectuellement."</item>
        <item>"02 L'ennui est plus une habitude formé dans le cerveau, et façonné par vos choix, que de la réalité"</item>
        <item>"03 L'environnement compte, et un cadre sain aide les gens à transformer les problèmes en solutions."</item>
        <item>"04 Plus lourd, les liens émotionnels plus intenses sont liés à des souvenirs suscités par l'odeur."</item>
        <item>"05 Les cellules du cerveau dendrite utilisent le monde extérieur et prennent forme, ou se développent sur la base de ce que vous faites."</item>
        <item>"06 La musique change les vitesses des ondes cérébrales d'une manière qui influent sur l'humeur et altèrent la productivité."</item>
        <item>"07 Les conférences et les conversations bénéficient l’intelligence de l'orateur plus que le publique."</item>
        <item>"08 Il ne faut que 6 minutes pour les cellules du cerveau pour réagir à l'alcool"</item>
        <item>"09 Accrochez même des faits difficiles sur une seule chose que vous savez et des augmentations d'apprentissage en moins de temps"</item>
        <item>"10 Les Intelligences multiples sont communs à tous, utilisée par quelques-uns, et peuvent être plus développées tous les jours."</item>
        <item>"11 L'être humain libère des hormones de croissance pendant le sommeil"</item>
        <item>"12 2% de la population n'a pas de sens de l'odorat du tout."</item>
        <item>"13 La Plasticité permet aux gens de recaler le cerveau humain d'une manière qui le maintiennent plus jeune et plus intelligemment."</item>
        <item>"14 Le stress rétrécit littéralement le cerveau."</item>
        <item>"15 Inspirez la créativité et l'invention à travers l'enseignement d'autres, dans le même temps que vous apprenez aussi."</item>
        <item>"16 La privation de sommeil affecte le cerveau de plusieurs façons qui peuvent altérer le jugement et la réaction lente."</item>
        <item>"17 Le poids du cerveau humain est d'environ 3 lbs."</item>
        <item>"18 Des études montrent que les ondes cérébrales sont plus actifs tout en rêvant que lorsque vous êtes éveillé."</item>
        <item>"19 Votre cerveau utilise 20 pour cent de la circulation du sang et d'oxygène dans votre corps."</item>
        <item>"20 Les êtres humains continuent à faire de nouveaux neurones tout au long de la vie en réponse à l'activité mentale."</item>
        <item>"21 Chaque fois que vous rappelez une mémoire ou ayez une pensée nouvelle, vous créez une nouvelle connexion dans votre cerveau."</item>
        <item>"22 Le cerveau est composé d'environ 75 pour cent de l'eau."</item>
        <item>"23 8 à 10, = le nombre de secondes que vous avez avant de perdre conscience en raison de la perte de sang."</item>
        <item>"24 Vous ne pouvez pas vous chatouiller parce que votre cerveau distingue entre la tactile externe inattendue et votre touche personnelle."</item>
        <item>"25 Le manque de sommeil peut réellement nuire à votre capacité à créer de nouveaux souvenirs."</item>
        <item>"26 Juste parce que vous ne vous souvenez pas de vos rêves ne signifie pas que vous ne rêvez pas. Tout le monde rêve!"</item>
        <item>"27 Le nombre moyen de pensées que les humains sont censés vivre chaque jour est de 70.000."</item>
        <item>"28 2 pour cent des gens ne rêvent que en noir et blanc tandis que d'autres rêvent en couleur."</item>
        <item>"29 Pendant que vous dormez, la nuit peut être le meilleur moment pour votre cerveau à consolider tous vos souvenirs de la journée."</item>
        <item>"30 L'excès de stress a montré la modification des cellules du cerveau, la structure du cerveau et le fonctionnement du cerveau."</item>
        <item>"31 La Lecture à haute voix et parler souvent à un jeune enfant favorise le développement du cerveau."</item>
        <item>"32 Il n'y a pas de récepteurs de la douleur dans le cerveau, de sorte que le cerveau peut se sentir aucune douleur."</item>
        <item>"33 Le cerveau d'un bébé nouveau-né devient environ trois fois sa taille dans la première année."</item>
        <item>"34 On pense que fonctionner un bâillement est d'envoyer plus d'oxygène au cerveau, donc travaillez pour le refroidir."</item>
        <item>"35 La mémoire est formée par les associations, donc si vous voulez aider à se souvenir des choses, créez des associations pour vous-même."</item>
        <item>"36 Si vous ronflez, vous ne rêvez pas."</item>
        <item>"37 Les Leçons de musique ont montré la stimulation considérable de l'organisation du cerveau et de la capacité dans les deux, les enfants et les adultes."</item>
        <item>"38 La plupart des gens rêvent environ 1 à 2 heures par nuit et ont une moyenne de 4 à 7 rêves chaque nuit."</item>
        <item>"39 Le cerveau continue à envoyer des ondes cérébrales jusqu'à environ 37 heures après la mort."</item>
        <item>"40 Le vieil adage de l'homme en utilisant seulement 10 pourcent de leur cerveau n’est pas vrai. Chaque partie du cerveau a une fonction connue."</item>
        <item>"41 Une étude a révélé que l'utilisation d'un téléphone mobile pendant une longue période augmente significativement le risque de tumeurs cérébrales."</item>
        <item>"42 Le cerveau humain est le plus gros organe dans le corps et peut se compose d'au moins 60 pour cent de graisse."</item>
        <item>"43 Le cerveau est la plus grande partie du cerveau qui représente 85 pour cent du poids du cerveau"</item>
        <item>"44 Votre cerveau se compose d'environ 100 milliards de neurones."</item>
        <item>"45 Il y a 100.000 miles de vaisseaux sanguins dans le cerveau."</item>
        <item>"46 La capacité d'émotions telles que la joie, le bonheur, la peur, et la timidité sont déjà développé à la naissance."</item>
        <item>"47 Vous pouvez en apprendre plus efficacement en écrivant l'information manuscrite, pas en tapant"</item>
        <item>"48 Le conte peut être une bonne façon d'exercer votre cerveau."</item>
        <item>"49 La méditation réduit votre niveau de stress et améliore les performances du cerveau."</item>
        <item>"50 Un peu d'activité physique et une alimentation intelligente sera beaucoup plus facile pour vous pour garder votre cerveau en pleine forme."</item>
        <item>"51 Le cerveau humain est plus de trois fois plus gros que le cerveau des autres mammifères qui sont de la taille d'un organisme semblable."</item>
        <item>"52 Le cerveau humain est protégé par le crâne, un carter de protection composé de 22 os qui sont reliées entre elles."</item>
        <item>"53 Le cerveau est suspendu dans le liquide céphalo-rachidien, ce liquide agit comme un coussin à l'impact physique et une barrière aux infections."</item>
        <item>"54 4 à 6, = le nombre de minutes de votre cerveau peut survivre sans oxygène avant qu'il ne commence à mourir."</item>
        <item>"55 0 à 23, = le nombre de watts de puissance de votre cerveau génère quand vous êtes éveillé (ce qui est suffisant pour allumer une ampoule!)."</item>
        <item>"56 La taille n'a pas d'importance dans le cerveau. Il n'y a aucune preuve qu'un cerveau plus gros est plus intelligent que d'un cerveau plus petit."</item>
        <item>"57 Il y a 100.000 miles de vaisseaux sanguins dans le cerveau. Cela suffit à enrouler autour de la terre entière quatre fois!"</item>
        <item>"58 La vitesse à laquelle votre cerveau traite l'information peut varier de 0,5 mètres / seconde (1 mph) à 120 mètres / seconde (268 mph)."</item>
        <item>"59 Rire d'une plaisanterie semble comme une action assez simple, mais il nécessite une activité dans 5 zones différentes de notre cerveau!"</item>
        <item>"60 Les conditions de haute altitude rendent le cerveau à des visions étranges en raison de l'offre réduite d'oxygène."</item>
        <item>"61 Les images que reçoivent nos yeux sont en fait à l'envers. Notre cerveau les corrige, afin que nous les voyons le côté droit!"</item>
        <item>"62 Lorsque vous éternuez, toutes vos fonctions corporelles s’arrêtent, y compris votre cœur."</item>
        <item>"63 Votre nez peut se rappeler de 50.000 odeurs différentes."</item>
        <item>"64 Les impulsions nerveuses vers et durant le voyage sont aussi vite que 170 miles par heure de cerveau."</item>
        <item>"65 Notre cerveau utilise 20 pour cent de notre énergie du corps et ne représente que 2 pour cent du poids de notre corps."</item>
        <item>"66 La plus froide la salle où vous dormez, les meilleures sont les chances que vous aurez un mauvais rêve."</item>
        <item>"67 Après avoir mangé trop, votre audience est moins forte"</item>
        <item>"68 Les femmes sont mieux en mesure d'identifier les agrumes, les vanilles, les cannelles et les odeurs du café."</item>
        <item>"69 La vitamine E protège les cellules cérébrales contre les dommages causés par la consommation d'alcool"</item>
        <item>"70 Les êtres humains sont les seuls animaux à produire des larmes émotionnelles"</item>
        <item>"71 Les droitiers vivent, en moyenne, neuf ans de plus que les gens gauchers"</item>
        <item>"72 Il y a environ 1.350.000 neurones de la moelle épinière humaine"</item>
        <item>"73 Le cerveau est beaucoup plus actif durant la nuit que pendant la journée"</item>
        <item>"74 La personne moyenne peut s'endormir en 7 minutes"</item>
        <item>"75 Un exercice régulier, une alimentation saine, une stimulation mentale, une qualité du sommeil, une gestion du stress, et une vie sociale active sont parfaits pour votre cerveau"</item>
        <item>"76 La stimulation mentale fréquente permettra de réduire le risque de la maladie d'Alzheimer"</item>
        <item>"77 L'oubli est bon pour le cerveau: la suppression des informations inutiles aide le système nerveux à conserver sa plasticité."</item>
        <item>"78 L'alcool ne vous rend pas entre d’oublier quelque chose. Lorsque vous obtenez une panne ivre, le cerveau perd temporairement la capacité de création des souvenirs."</item>
        <item>"79 Vous avez des récepteurs de goût dans l’estomac, les intestins, le pancréas, les poumons, l'anus, les testicules et le cerveau."</item>
        <item>"80 Le cerveau humain a la même consistance que le tofu"</item>
        <item>"81 L'odeur du chocolat augmente les ondes cérébrales, ce qui déclenche la détente"</item>
    </string-array>
</resources>
